@ΑΙΩΝ Ε'. - ΙΩΑΝΝΗΣ Ο ΧΡΥΣΟΣΤΟΜΟΣ - ΤΟΜΟΣ 62 {p 210}

λογισμοίς τά θεία κρίνη καί μετρή πράγματα. Καί ότι δεί υπακούειν τοίς διδασκάλοις καί ιερεύσι, καί μη κρίνειν αυτούς, κάν βίον έχωσι φαύλον. Εάν μέν τί περί τήν πίστιν πταίωσι, τότε ού δεί πείθεσθαι, αλλά καί αποφεύγειν καί κρίνειν αυτούς καί ότι πάντας μέν ού χειροτονεί ό Θεός, διά πάντων δέ αυτός ενεργεί διά τό σωθήναι τόν λαόν· καί ότι ή αυτή έστι προσφορά κάν ακάθαρτον βίον έχη ό προσφέρων). 605.
Γ'. (Περί κρίσεως, καί ότι ή πλεονεξία ούκ από τού μεγέθους, αλλ' από προαιρέσεως κρίνεται, καί περί τού μη σκοπείν τά ετέρων αμαρτήματα, αλλά τά καθ' ευατούς). 613.
Δ'. (Ότι αληθινήν δόξαν καί έν τώ παρόντι καί έν τών μέλλοντι αιώνι οί άγιοι έχουσι· καί περί δόξης τού Αποστόλου καί Νέρωνος). 617.
Ε'. (Περί τής είς Χριστόν πίστεως, καί κατά πλεονεξίας, καί ότι μεγάλη εστί τώ πλεονέκτη καί διηνεκής βάσανος ή από τού συνειδότος). 625.
ς΄. Πολλών απορία, τί δήποτε μένουσιν οί κάτοικοι, καί ούκ απόλλυνται. Καί περί ελεημοσύνης, και κατά πλεονεξίας. 629.
Ζ'. (Περί φιλαυτίας καί φιλαδελφίας· καί ότι ό μάθων καταφρονείν τών ανθρώπων, καί τού θεού ευχερώς καταφρονήσει, καί κατά φιλαργύρων καί ότι δεί παραινείν αλλήλοις, καί περί χηρών γυναικών, πώς οφείλουσι καί εαυτάς καί τά εαυτών τέκνα μετά θεόν διοικείν). 635.
Η'. (Ότι πάντα ό Θεός οικονομεί, καί πάντων προνοείται, καί τά μέν ενεργεί, τά δέ συγχωρεί. Καί ότι οί μέν δίκαιοι ώς επί τώ πολύ ενταύθα έν θλίψει, οί δέ αμαρτωλοί έν ευφροσύνη εισίν· εί δέ καί ευρεθειέν ποτέ δίκαιοι μέν έν ανέσει, αμαρτωλοί δέ έν θλίψει, ώστε μηδέ τήν αρετήν είναι φευκτήν, μηδέ τήν μέλλουσαν απόλαυσιν περιττήν, τούτο συμβαίνει· καί περί τού μή πολύπραγμονείν πάντα τά περί τού θεού γινόμενα διά τό ακατάληπτον είναι· καί ότι ού δεί προσέχειν μαντείαις). 641.
Θ'. (Ότι δεί καταφρονείν τών προσκαίρων, καί ότι, κάν μή διά Χριστόν επηρεασθώμεν, αλλ' όμως μακροθύμως ενέγκωμεν διά Θεόν, ημίν υπομονή λογίζεται.). 649.
Ι'. (Ότι ό τού εαυτού καταφρονών διά τον Θεόν τά τού Θεού λαμβάνει· και ότι βίας όντως χρεία προς την κτήσιν τής αρετής· πολλά γάρ τά κωλύματα γίνεται, γυνή παίδες, φροντίδες βιωτικαί· ών δεί πάντων καταφρονείν, καί προτιμάν τόν Θεόν, είγε καί εαυτούς καί τούς ημίν προσήκοντας ωφελήσαι απουδάζομεν). 655.

Υπόμνημα είς τήν πρός Τίτον επιστολήν είς ομιλίας ς'. 663-700.
Α'. (Περί διδασκάλων οποίους χρή είναι, καί όπως δεί τούτοις τούς αρχόμενους υποτάσσεσθαι καί μή καταφρονείν, εί σωματικήν ίδοιεν άνεσιν επ' αυτών). 663.
Β'. (Περί τού μή επιθυμείν δόξης ανθρωπίνης, καί ότι ό τώ έρωτι ταύτης αλούς, τής δόξης εκπίπτει τού Θεού, καί ανδραπόδων εστί δουλικώτερος). 669.
Γ'. (Ότι ουδέν άλλο ακάθαρτον, εί μη ή αμαρτία, ή πλεονεξία, καί τά όμοια· τά δέ δοκούντα ακάθαρτα, ονόματι μόνω, αλλ' ούκ αληθεία εισί). 675.
Δ'. (Περί ελαττωμάτων γήρατος καί νεότητος. Περί δούλων, ότι ουδέν αυτούς βλάπτει πρός αρετήν, εάν πρός αυτήν βλέπωσι καί μαρτυρία αληθής ό ενάρετος Ιωσήφ βληθείς είς φυλακήν). 681.
Ε'. (Περί ευχαριστίας καί τής πρός τούς αδελφούς συμβουλής καί φροντίδος· καί ότι ού χρή εαυτών καί τών ομοδούλων αμελείν, εννοούντας τήν τού Θεού χάριν πρός ημάς). 687.
ς'. (Περί ελεημοσύνης, καί τίνος χάριν παρά γυναικών ετρέφετο ό Δεσπότης ημών καί οί Απόστολοι, καί ότι οί πλουτούντες αχείρωτοι, καί διήγησις αστεία, ότι δεί ελπίζειν είς Θεόν). 695.
Υπόμνημα είς τήν πρός Φιλήμονα επιςολήν είς ομιλίας Γ'. 703-721.
Υπόθεσις. 701.
Α'. (Περί τού συγγνωμονείν τοίς αμαρτάνουσι καί προσδοκάν παρά Θεού τών ιδίων κακών συγχώρησιν· καί μή προτιμάν ανθρώπους τού Θεού, καί ομολογείν τά αμαρτήματα). 703.
